\section{PetriNet vers Tina}

Ici nous travaillons avec la technologie ATL (ATLAS Transformation Language) qui permet de faire des transformations Modèle à Modèle ou Modèle à Texte. Nous avons déjà travaillé avec cette technologie dans la tâche 5 afin de réaliser une transformation M2M entre SimplePDL et PetriNet. Ici nous transformons un fichier .petrinet (respectant le modèle ECore PetriNet) vers un texte respectant la syntaxe Tina. L'intérêt est de pouvoir générer graphiquement notre réseau de Petri avec l'outil Tina et surtout de pouvoir l'exploiter.


Nous avions déjà récupéré un fichier ATL bien fourni. Les ressources étant simulées par des places (la traduction est déjà faite) le seul élément à rajouter par rapport au fichier ATL fourni est la gestion du temps. Nous ajoutons donc la portion de code suivante:


\lstinputlisting[language=OCL]{../codes/PetriNet2Tina_ATL_betp01_ligne.ocl}


Le temps étant une propriété propre aux transitions (c'est ce choix qui
a été fait dans le logiciel Tina), nous avons donc complété la
transformation des transitions.

Pour le cas ou l'intervalle de temps était un intervalle ouvert (plus
l'infini à droite) il fallait traduire la valeur -1 correspondant à
l'infini dans le réseau de Petri (convention que nous avions prise)
en un $w$.
Pour cela nous avons défini un helper (translatetoinf) dont voici le
code:


\lstinputlisting[language=OCL]{../codes/PetriNet2Tina_ATL_betp01.ocl}
